#;Odiamos nosso trabalho por culpa do capitalismo
A neurociência prova o que sempre suspeitávamos: o motivo pelo qual odiamos nossos empregos é o capitalismo.

Apesar de todos os motivos pelos quais gostamos de trabalhar: o sentimento de orgulho por um trabalho bem feito, o domínio da arte ou do artesanato, nossa necessidade de estima social ou a realização que vem da criação de algo de valor social, por tudo o que nos dá sentido em nosso trabalho, com certeza odiamos nossos empregos! Um dos estudos mais abrangentes sobre satisfação no local de trabalho, State of the Global Workplace, da Gallop Press, descobriu que aproximadamente 85% dos trabalhadores “não estão engajados” no trabalho: cognitivamente desconectados, emocionalmente sem investimentos e não realizados em seus empregos.

Robert Levering, diretor do Great Place to Work US, observou que a maioria dos locais de trabalho são "ligeiramente alienantes". Outras pesquisas e estudos econômicos são quase unânimes em suas descobertas: a alienação é generalizada nos locais de trabalho capitalistas.

O que há na natureza humana e em particular no cérebro humano que causa sentimentos de alienação? E o que há nos locais de trabalho contemporâneos que tornam a alienação tão generalizada? Os humanos têm incríveis habilidades cognitivas, incluindo consciência, o que nos permite abstrair pensamentos sobre nossas ações para além das próprias ações. Antes de tomar qualquer ação (ou não), podemos pesar as opções, relembrar memórias e experiências relevantes e prever resultados. Em outras palavras, a consciência nos permite usar nosso "olho da mente" para nos situar em relação às variáveis ​​ambientais, avaliar opções, prever resultados diferentes e planejar com antecedência. Podemos fazer tudo isso antes de realmente participar (ou não) de qualquer ação.

Os neurocientistas identificaram a necessidade biológica de nosso cérebro de usar nossa consciência para se envolver nas decisões que afetam nossas vidas como o ‘ciclo de percepção/ação’: nosso desejo cognitivo de ‘envolvimento funcional contínuo’ com tudo o que nos afeta. Há muito tempo entendemos que os humanos têm uma necessidade inata de liberdade, mas descobertas recentes na neurociência levam esse entendimento ainda mais longe: também temos uma necessidade inata de ter uma palavra justa nas decisões que afetam nossas vidas.

O neurocientista Dr. Joaquin M. Fuster, cuja pesquisa trouxe uma compreensão muito maior de nossas necessidades biológicas de liberdade e autodeterminação: “nossa liberdade e capacidade de moldar nosso futuro são os produtos finais da evolução extraordinária do cérebro humano”. Aplicar nossa consciência às nossas ações e envolver nossas capacidades cognitivas do ‘ciclo de percepção/ação’ nos traz sentimentos de realização e bem-estar.

Quando levados, nos sentimos sufocados, sentimos que não temos voz, como se não importássemos, sentimos alienação. O capitalismo é um sistema econômico que inerentemente requer que aproximadamente 80% a 85% dos trabalhadores tenham pouco ou nenhum voto nas decisões. Mas o cérebro humano não foi feito para apenas seguir ordens o dia todo, completamente desconectado das decisões que nos afetam. Nossos cérebros querem se envolver e lutar com as decisões que nos afetam. Desejamos inatamente participar e ter uma opinião justa nas decisões que afetam nossas vidas.

Para maximizar a liberdade, democracia e participação para todos, os esquerdistas defendem instituições sociais que dão a cada pessoa uma palavra a dizer nas decisões proporcionais ao grau em que a decisão os afeta. Dado esse entendimento, segue-se que simplesmente substituir os patrões capitalistas por patrões estatais não fará nada para acabar com a alienação para 85% dos trabalhadores sem voz no trabalho. Em vez disso, cada trabalhador deve ter uma palavra participativa real nas decisões que os afetam. Em outras palavras, a única maneira real de acabar com a alienação do local de trabalho e torná-los satisfatórios é reestruturá-los com base na democracia participativa: dando aos trabalhadores uma palavra participativa e justa nas decisões. Permanecer em empreendimentos capitalistas antidemocráticos não é uma questão trivial.

Primeiro, passamos grande parte de nossas vidas trabalhando. Trabalho, criatividade e inovação são partes essenciais da experiência humana. Por que esses aspectos de nossas vidas são definidos por empreendimentos antidemocráticos e alienantes?

Em segundo lugar, os empreendimentos econômicos afetam todos os aspectos de nossas vidas. Eles afetam os trabalhadores, eles afetam os consumidores, eles afetam os bairros, eles afetam as comunidades, eles afetam os países e eles afetam o planeta inteiro. Empresas não democráticas estão tomando decisões que literalmente afetam e impactam todos os aspectos de nossas vidas, mas aqueles de nós afetados por essas decisões não têm voz nelas! Por que devemos estar bem com isso? A verdadeira democracia significa que aqueles afetados pelas decisões têm uma palavra justa nessas decisões. O capitalismo é inerentemente e por definição não democrático, alienante e insatisfatório para a vasta maioria.

Terceiro, a alienação do local de trabalho não termina quando saímos do trabalho para ir para casa. A alienação afeta profundamente nossa psique, além das instituições econômicas. O renomado psicólogo Dr. Bruce E. Levine escreveu extensivamente sobre como a alienação pode levar a vários problemas de saúde mental: Dr. Levine: “a perda de autonomia para uma instituição distante, centralizada e coercitiva é prejudicial à saúde, produzindo desamparo, passividade, tédio , e medo - os blocos de construção para todas as chamadas doenças mentais, doenças e transtornos.”

O capitalismo é inerentemente alienante e não democrático. Como vimos em outros tópicos, também é inerentemente injusto, injusto e totalmente ineficiente. O capitalismo limita nosso potencial e impede nossa realização. Podemos fazer melhor.
